IPhone XS 宣傳圖片隱藏M字額被指誤導消費者

Apple 今年推出的多部全新 iPhone 未獲好評，甚至引起串連減產消息，如今他們再多一單不利消息。在美國有消費者團體展開了集體訴訟，指 Apple 在宣傳 iPhone XS 時意圖把機頂上的「M 字額」瀏海加以掩飾，另一方面在熒幕尺寸與像素上「偷工減料」。

根據 Business Insider 報道，訴訟的原告為 Christian Sponchiado 與 Courtney Davis，他們向美國北加州聯邦法院提出的文件，指出 Apple 宣傳 iPhone XS 與 XS Max 時使用「欺騙性的行銷圖片」，在宣傳圖片當中，手機使用了一張掩飾「M字額」瀏海的牆紙圖案。該牆紙的圖案部份呈現黑色底色，剛好令消費者不為意「M字額」的部份。

訴訟書也提到 Apple 忽視手機的 M 字額與圓角，令到尺寸與解像度的數據被扭曲。手機宣傳中聲稱熒幕大小為 5.8 吋，但訴訟書指熒幕實際上只有 5.6875 吋，對 Apple 的測量結果提出異議，同時他們亦指 Apple 錯誤統計了虛假的像素作為真實的像素，有誤導消費者之嫌。

一早想屌呢樣嘢好耐，估唔到真係有人講，專登黑咗個background以為冇人知有M字額，蘋果真係好仆街，好狗好賤好cheap

我覺得ok呀 你walk in買 成部機任你舞 無可能唔知
就算你online訂 佢都係成部正面背面比晒你睇 無可能唔知
果張都係poster 姐 正常都有effect架啦

如果直頭咩background都冇，成部黑色係咪都睇唔到？

係連登講IPHONE 真係笑死人
就算W字額 都只係會用家問題 APPLE係完美

訴訟書也提到 Apple 忽視手機的 M 字額與圓角，令到尺寸與解像度的數據被扭曲。手機宣傳中聲稱熒幕大小為 5.8 吋，但訴訟書指熒幕實際上只有 5.6875 吋，對 Apple 的測量結果提出異議，同時他們亦指 Apple 錯誤統計了虛假的像素作為真實的像素，有誤導消費者之嫌。

其實我對呢樣野真係想屌好耐, 又或者跟本唔應該再用對角尺吋去形容MON 大細.
本身MON長闊比例唔同都已經令實際顯視範圍唔同都麻煩,
而家仲要呢部機有個M額, 果部又無咗隻角,比較起上黎真係好撚柒煩.

咁要睇佢係有心定無心

西方優等人種就係不平則鳴
點會似東亞病夫華人賤種咁
面對政府/企業所作所為只識低頭接受
將自己嘅權益完全送走

當初發佈會已經有人咁講